.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shapechange:

Смена форм (`Shapechange <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=278>`_) / Закл. 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Используя свое мастерство преобразующей магии, вы принимаете изменчивую форму.
Вы превращаете себя в любую форму, которую вы можете выбрать из заклинаний полиморфа в вашем репертуаре заклинаний, или из тех, которые вы можете подготовить вплоть до 8-го уровня или ниже (включая любые заклинания 8-го уровня или усиленные версии низкоуровневых заклинаний что вы знаете).
Вы выбираете вид существа когда вы используете заклинание, а не когда готовите его.
Вы можете менять свою форму в любую другую, из доступных для этого заклинания, используя одиночное действие (|д-1|) которое имеет признак "концентрации".
Вы можете :ref:`action--Dismiss` заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst